★港鐵故障：跪低要罰款 5粒鐘至少500萬元

港鐵觀塘線於今晨11時許發生故障，至今已逾5小時，服務仍未回復正常，今次事件相信會被罰款至少500萬港元。根據資料顯示，政府於2013年與港鐵公司完成票價調整機制檢討，當中引入服務表現安排。根據安排，港鐵發生31分鐘或以上因機件故障或人為因素導致的服務延誤事故，即會撥出款項，透過「即日第二程車費九折」優惠回饋乘客。

根據服務表現安排就服務延誤所施加的罰款額如下：

延誤31分鐘至1小時：罰100萬港元
延誤1至2小時：罰200萬港元
延誤2至3小時：罰300萬港元
延誤3至4小時：罰500萬港元
延誤逾4小時的每小時(或不足1小時)：罰250萬港元

who pay?

U lor

失業，唔使搭佢

公帑

咪又係股東錢

左手交右手

加價

香港人受完壞車仲要被罰款

我認為最好故障一次免費一天最好

反正都封咗頂，延足廿四個鐘去

營運成本又增加左

星期6,日
一日壞車, 一日黑雨
掂晒

放工都未壞完好撚野